@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .

<https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/levensfase>
    a skos:ConceptScheme ;
    skos:prefLabel "conceptscheme gebruiksstatus" ;
    skos:definition "Codelijst voor de levensfase waarin de dataservice zich bevindt." .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/levensfase/design>
    a skos:Concept ;
    skos:definition "De service is in ontwerp/in ontwikkeling. Veranderingen kunnen dus snel en onverwacht gebeuren. " ;
    skos:inscheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/gebruiksstatus> ;
    skos:prefLabel "in ontwikkeling" ;
    skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/levensfase> .
    
    
<https://data.vlaanderen.be/id/concept/levensfase/live>
    a skos:Concept ;
    skos:definition "De service is actief. Stabiliteit wordt nagestreefd. " ;
    skos:inscheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/levensfase> ;
    skos:prefLabel "live" ;
    skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/levensfase> .
    
 <https://data.vlaanderen.be/id/concept/levensfase/sunset>
    a skos:Concept ;
    skos:definition "De service is in zijn laatste levensfase. Geen veranderingen meer verwacht, uitgezonderd van belangrijke (security) patches. " ;
    skos:inscheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/levensfase> ;
    skos:prefLabel "in uitfasering" ;
    skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/levensfase> .
   
<https://data.vlaanderen.be/id/concept/levensfase/deprecated>
    a skos:Concept ;
    skos:definition "De service is nog beschikbaar maar is nog slechts beschikbaar om de overstap te vergemakkelijken naar een levensfase. Geen nieuwe aansluitingen zijn mogelijk. " ;
    skos:inscheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/levensfase> ;
    skos:prefLabel "offline" ;
    skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/levensfase> .
    
    