@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> . 
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema> . 
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> . 

<https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/VkmMeetInstrumentType>  a skos:ConceptScheme ; 
<https://www.w3.org/ns/adms#status> <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/id/concept/VkmStatus/ingebruik> ; 
skos:prefLabel "MeasureInstrumentType"@nl ; 
skos:definition "Codelijst van meetinstrumenttypes"@nl . 
skos:definition "Code list of measuring instrument types"@en ; 
skos:prefLabel "MeasureInstrumentType"@en ; 

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/VkmMeetInstrumentType/radar>  a skos:Concept ; 
<https://www.w3.org/ns/adms#status> <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/id/concept/VkmStatus/ingebruik> ; 
skos:definition "sensor dat radiogolven uitzendt en vervolgens de gereflecteerde golven detecteert om de positie, snelheid en richting van objecten te bepalen"@nl ; 
skos:inscheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/VkmMeetInstrumentType> ; 
skos:notation "radar" ; 
skos:prefLabel "radar"@nl ; 
skos:definition "sensor that broadcasts radio waves and then detects the reflected waves to determine the position, speed and direction of objects"@en ; 
skos:prefLabel "radar"@en ; 
skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/VkmMeetInstrumentType> . 

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/VkmMeetInstrumentType/rubberslang>  a skos:Concept ; 
<https://www.w3.org/ns/adms#status> <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/id/concept/VkmStatus/ingebruik> ; 
skos:definition "sensor met één of meerdere rubberen slangen voor meten verkeersvolume door luchtdrukverandering bij overrijden door voertuigen"@nl ; 
skos:inscheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/VkmMeetInstrumentType> ; 
skos:notation "rubber" ; 
skos:prefLabel "rubberslang"@nl ; 
skos:definition "sensor with one or more rubber hoses for measuring traffic volume due to air pressure change when driving over vehicles"@en ; 
skos:prefLabel "rubberslang"@en ; 
skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/VkmMeetInstrumentType> . 

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/VkmMeetInstrumentType/piezzo>  a skos:Concept ; 
<https://www.w3.org/ns/adms#status> <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/id/concept/VkmStatus/ingebruik> ; 
skos:definition "sensor die de verkeersdruk meet via piëzoelektrische sensoren bij overrijden door voertuigen"@nl ; 
skos:inscheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/VkmMeetInstrumentType> ; 
skos:notation "piezzo" ; 
skos:prefLabel "piezzo"@nl ; 
skos:definition "sensor that measures the traffic through piezo electric sensors when driving over vehicles"@en ; 
skos:prefLabel "piezzo"@en ; 
skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/VkmMeetInstrumentType> . 

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/VkmMeetInstrumentType/glasvezel>  a skos:Concept ; 
<https://www.w3.org/ns/adms#status> <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/id/concept/VkmStatus/ingebruik> ; 
skos:definition "sensor die veranderingen detecteert via glasvezeltechnologie, vaak voor lichtintensiteit of trillingen"@nl ; 
skos:inscheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/VkmMeetInstrumentType> ; 
skos:notation "fiber" ; 
skos:prefLabel "glasvezel"@nl ; 
skos:definition "sensor that detects changes via fiber optic technology, often for light intensity or vibrations"@en ; 
skos:prefLabel "optical fiber"@en ; 
skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/VkmMeetInstrumentType> . 

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/VkmMeetInstrumentType/inductielus>  a skos:Concept ; 
<https://www.w3.org/ns/adms#status> <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/id/concept/VkmStatus/ingebruik> ; 
skos:definition "sensor die voertuigen detecteert via magnetische veldveranderingen in ingegraven lussen"@nl ; 
skos:inscheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/VkmMeetInstrumentType> ; 
skos:notation "loop" ; 
skos:prefLabel "inductielus"@nl ; 
skos:definition "sensor that detects vehicles via magnetic field changes in buried loops"@en ; 
skos:prefLabel "induction"@en ; 
skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/VkmMeetInstrumentType> . 

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/VkmMeetInstrumentType/standaard_Camera>  a skos:Concept ; 
<https://www.w3.org/ns/adms#status> <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/id/concept/VkmStatus/ingebruik> ; 
skos:definition "Camera die voertuigen registreert en analyseert voor verkeersvolume en -gedrag op wegen"@nl ; 
skos:inscheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/VkmMeetInstrumentType> ; 
skos:notation "camera" ; 
skos:prefLabel "standaard camera"@nl ; 
skos:definition "Camera that registers and analyzes vehicles for traffic volume and behavior on roads"@en ; 
skos:prefLabel "standard camera"@en ; 
skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/VkmMeetInstrumentType> . 

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/VkmMeetInstrumentType/ANPR_camera>  a skos:Concept ; 
<https://www.w3.org/ns/adms#status> <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/id/concept/VkmStatus/ingebruik> ; 
skos:definition "Camera die kentekens herkent en registreert voor verkeersanalyse en handhaving"@nl ; 
skos:inscheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/VkmMeetInstrumentType> ; 
skos:notation "anpr" ; 
skos:prefLabel "ANPR camera"@nl ; 
skos:definition "Camera that recognizes and registers license plates for traffic analysis and enforcement"@en ; 
skos:prefLabel "ANPR camera"@en ; 
skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/VkmMeetInstrumentType> . 

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/VkmMeetInstrumentType/manuele_telling>  a skos:Concept ; 
<https://www.w3.org/ns/adms#status> <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/id/concept/VkmStatus/ingebruik> ; 
skos:definition "Handmatige registratie van voertuigen door waarnemers voor verkeersvolume en -classificatie"@nl ; 
skos:inscheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/VkmMeetInstrumentType> ; 
skos:notation "manual" ; 
skos:prefLabel "manuele telling"@nl ; 
skos:definition "Manual registration of vehicles by observers for traffic volume and classification"@en ; 
skos:prefLabel "manual count"@en ; 
skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/VkmMeetInstrumentType> . 

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/VkmMeetInstrumentType/telraam>  a skos:Concept ; 
<https://www.w3.org/ns/adms#status> <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/id/concept/VkmStatus/ingebruik> ; 
skos:definition "door de burger aangedreven oplossing voor het verzamelen van verkeersgegevens met een telraam apparaat"@nl ; 
skos:inscheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/VkmMeetInstrumentType> ; 
skos:notation "telraam" ; 
skos:prefLabel "telraam"@nl ; 
skos:definition "Citizen -powered solution for collecting traffic data with a lifting window device"@en ; 
skos:prefLabel "abacus"@en ; 
skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/VkmMeetInstrumentType> . 

