@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema> .
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .

<https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/VkmRijstrookType>  a skos:ConceptScheme ;
<https://www.w3.org/ns/adms#status> <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/id/concept/VkmStatus/ingebruik> ;
skos:prefLabel "RijstrookType"@nl ;
skos:definition "codelijst van rijstrooktypes"@nl .
skos:definition "Code list of lane types"@en ;
skos:prefLabel "Lane type"@en ;

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/VkmRijstrookType/volledige_rijbaan>  a skos:Concept ;
<https://www.w3.org/ns/adms#status> <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/id/concept/VkmStatus/ingebruik> ;
skos:definition "alle rijstroken van de rijbaan"@nl ;
skos:inscheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/VkmRijstrookType> ;
skos:notation "allLanesCompleteCarriageway" ;
skos:prefLabel "allLanesCompleteCarriageway"@nl ;
skos:definition "All lanes of the roadway"@en ;
skos:prefLabel "allLanesCompleteCarriageway"@en ;
skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/VkmRijstrookType> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/VkmRijstrookType/busstrook>  a skos:Concept ;
<https://www.w3.org/ns/adms#status> <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/id/concept/VkmStatus/ingebruik> ;
skos:definition "een rijstrook speciaal bestemd voor bussen alleen"@nl ;
skos:inscheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/VkmRijstrookType> ;
skos:notation "busLane" ;
skos:prefLabel "busLane"@nl ;
skos:definition "A lane specially intended for buses alone"@en ;
skos:prefLabel "bus Lane"@en ;
skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/VkmRijstrookType> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/VkmRijstrookType/bushalte>  a skos:Concept ;
<https://www.w3.org/ns/adms#status> <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/id/concept/VkmStatus/ingebruik> ;
skos:definition "plek waar bus stopt om passagiers op te nemen"@nl ;
skos:inscheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/VkmRijstrookType> ;
skos:notation "busStop" ;
skos:prefLabel "busStop"@nl ;
skos:definition "place where bus stops to record passengers"@en ;
skos:prefLabel "bus stop"@en ;
skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/VkmRijstrookType> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/VkmRijstrookType/carpoolstrook>  a skos:Concept ;
<https://www.w3.org/ns/adms#status> <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/id/concept/VkmStatus/ingebruik> ;
skos:definition "rijstrook specifiek voor auto's met meerdere inzittenden"@nl ;
skos:inscheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/VkmRijstrookType> ;
skos:notation "carPoolLane" ;
skos:prefLabel "carPoolLane"@nl ;
skos:definition "lane specific for cars with multiple occupants"@en ;
skos:prefLabel "carPoolLane"@en ;
skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/VkmRijstrookType> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/VkmRijstrookType/middenberm>  a skos:Concept ;
<https://www.w3.org/ns/adms#status> <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/id/concept/VkmStatus/ingebruik> ;
skos:definition "scheidingsstrook tussen twee tegenovergestelde rijrichtingen wegen"@nl ;
skos:inscheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/VkmRijstrookType> ;
skos:notation "centralReservation" ;
skos:prefLabel "centralReservation"@nl ;
skos:definition "partition strip between two opposite driving directions"@en ;
skos:prefLabel "centralReservation"@en ;
skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/VkmRijstrookType> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/VkmRijstrookType/kruipstrook>  a skos:Concept ;
<https://www.w3.org/ns/adms#status> <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/id/concept/VkmStatus/ingebruik> ;
skos:definition "extra rijstrook voor langzaam rijdend verkeer, heuvelopwaarts"@nl ;
skos:inscheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/VkmRijstrookType> ;
skos:notation "crawlerLane" ;
skos:prefLabel "crawlerLane"@nl ;
skos:definition "Extra lane for slow moving traffic, hilly"@en ;
skos:prefLabel "crawlerLane"@en ;
skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/VkmRijstrookType> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/VkmRijstrookType/fietsstrook>  a skos:Concept ;
<https://www.w3.org/ns/adms#status> <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/id/concept/VkmStatus/ingebruik> ;
skos:definition "gedeelte van de weg dat specifiek is aangegeven en bestemd voor het gebruik door fietsers"@nl ;
skos:inscheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/VkmRijstrookType> ;
skos:notation "cycleLane" ;
skos:prefLabel "cycleLane"@nl ;
skos:definition "part of the road that is specifically indicated and intended for use by cyclists"@en ;
skos:prefLabel "cycleLane"@en ;
skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/VkmRijstrookType> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/VkmRijstrookType/noodstrook>  a skos:Concept ;
<https://www.w3.org/ns/adms#status> <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/id/concept/VkmStatus/ingebruik> ;
skos:definition "gedeelte van een snelweg of andere hoofdweg, bedoeld voor noodgevallen, zoals pech of ongelukken"@nl ;
skos:inscheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/VkmRijstrookType> ;
skos:notation "emergencyLane" ;
skos:prefLabel "emergencyLane"@nl ;
skos:definition "part of a highway or other main road, intended for emergencies, such as bad luck or accidents"@en ;
skos:prefLabel "emergencyLane"@en ;
skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/VkmRijstrookType> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/VkmRijstrookType/uitwijdstrook_>  a skos:Concept ;
<https://www.w3.org/ns/adms#status> <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/id/concept/VkmStatus/ingebruik> ;
skos:definition "speciale rijstrook op sommige wegen of snelwegen bedoeld voor voertuigen die een plotselinge noodzaak hebben om te stoppen of hun snelheid drastisch te verminderen, zoals bij een plotselinge file of obstakel op de weg"@nl ;
skos:inscheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/VkmRijstrookType> ;
skos:notation "escapeLane" ;
skos:prefLabel "escapeLane"@nl ;
skos:definition "special lane on some roads or highways intended for vehicles that have a sudden need to stop or drastically reduce their speed, such as with a sudden traffic jam or obstacle on the road"@en ;
skos:prefLabel "escapeLane"@en ;
skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/VkmRijstrookType> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/VkmRijstrookType/vluchtstrook>  a skos:Concept ;
<https://www.w3.org/ns/adms#status> <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/id/concept/VkmStatus/ingebruik> ;
skos:definition "strook langs een autosnelweg of andere grote weg, bedoeld voor voertuigen in geval van pech, noodsituaties of als uitwijkmogelijkheid bij ongevallen"@nl ;
skos:inscheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/VkmRijstrookType> ;
skos:notation "hardShoulder" ;
skos:prefLabel "hardShoulder"@nl ;
skos:definition "strip along a motorway or other large road, intended for vehicles in case of breakdown, emergency situations or as a fall -back option in the event of accidents"@en ;
skos:prefLabel "hardShoulder"@en ;
skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/VkmRijstrookType> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/VkmRijstrookType/vrachtwagenstrook>  a skos:Concept ;
<https://www.w3.org/ns/adms#status> <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/id/concept/VkmStatus/ingebruik> ;
skos:definition "rijstrook specifiek bedoeld voor vrachtwagens, vaak om de doorstroming op wegen te verbeteren en ongelukken te verminderen door snelheids- en grootteverschillen tussen voertuigen te scheiden"@nl ;
skos:inscheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/VkmRijstrookType> ;
skos:notation "heavyVehicleLane" ;
skos:prefLabel "heavyVehicleLane"@nl ;
skos:definition "Lane specifically intended for trucks, often to improve the flow on roads and reduce accidents by separating speed and large differences between vehicles"@en ;
skos:prefLabel "heavyVehicleLane"@en ;
skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/VkmRijstrookType> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/VkmRijstrookType/uitwijkplaats_>  a skos:Concept ;
<https://www.w3.org/ns/adms#status> <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/id/concept/VkmStatus/ingebruik> ;
skos:definition "een kleine uitwijkplaats langs de kant van de weg waar voertuigen kort kunnen stoppen"@nl ;
skos:inscheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/VkmRijstrookType> ;
skos:notation "layBy" ;
skos:prefLabel "layBy"@nl ;
skos:definition "A small fall -back place along the side of the road where vehicles can stop briefly"@en ;
skos:prefLabel "layBy"@en ;
skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/VkmRijstrookType> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/VkmRijstrookType/linksafslaande_strook>  a skos:Concept ;
<https://www.w3.org/ns/adms#status> <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/id/concept/VkmStatus/ingebruik> ;
skos:definition "rijstrook specifiek bestemd voor voertuigen die linksaf willen slaan"@nl ;
skos:inscheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/VkmRijstrookType> ;
skos:notation "leftHandTurningLane" ;
skos:prefLabel "leftHandTurningLane"@nl ;
skos:definition "lane specifically intended for vehicles that want to turn left"@en ;
skos:prefLabel "leftHandTurningLane"@en ;
skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/VkmRijstrookType> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/VkmRijstrookType/linker_rijstrook>  a skos:Concept ;
<https://www.w3.org/ns/adms#status> <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/id/concept/VkmStatus/ingebruik> ;
skos:definition "rijstrook aan de linkerkant van een weg, vaak voor sneller verkeer"@nl ;
skos:inscheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/VkmRijstrookType> ;
skos:notation "leftLane" ;
skos:prefLabel "leftLane"@nl ;
skos:definition "lane on the left side of a road, often for faster traffic"@en ;
skos:prefLabel "leftLane"@en ;
skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/VkmRijstrookType> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/VkmRijstrookType/strook_voor_lokaal_verkeer>  a skos:Concept ;
<https://www.w3.org/ns/adms#status> <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/id/concept/VkmStatus/ingebruik> ;
skos:definition "rijstrook specifiek voor voertuigen met bestemming in de directe omgeving"@nl ;
skos:inscheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/VkmRijstrookType> ;
skos:notation "localTrafficLane" ;
skos:prefLabel "localTrafficLane"@nl ;
skos:definition "lane specific for vehicles with destination in the immediate vicinity"@en ;
skos:prefLabel "localTrafficLane"@en ;
skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/VkmRijstrookType> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/VkmRijstrookType/middenrijstrook>  a skos:Concept ;
<https://www.w3.org/ns/adms#status> <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/id/concept/VkmStatus/ingebruik> ;
skos:definition "rijstrook gelegen tussen de linker- en rechterrijstrook, vooral op meerbaanswegen"@nl ;
skos:inscheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/VkmRijstrookType> ;
skos:notation "middleLane" ;
skos:prefLabel "middleLane"@nl ;
skos:definition "lane located between the left and right-hand lane, especially on multi-lane roads"@en ;
skos:prefLabel "middleLane"@en ;
skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/VkmRijstrookType> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/VkmRijstrookType/inhaalstrook>  a skos:Concept ;
<https://www.w3.org/ns/adms#status> <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/id/concept/VkmStatus/ingebruik> ;
skos:definition "rijstrook specifiek bedoeld voor voertuigen om andere voertuigen te passeren"@nl ;
skos:inscheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/VkmRijstrookType> ;
skos:notation "overtakingLane" ;
skos:prefLabel "overtakingLane"@nl ;
skos:definition "lane specifically intended for vehicles to pass other vehicles"@en ;
skos:prefLabel "overtakingLane"@en ;
skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/VkmRijstrookType> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/VkmRijstrookType/rechtsafslaande_strook>  a skos:Concept ;
<https://www.w3.org/ns/adms#status> <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/id/concept/VkmStatus/ingebruik> ;
skos:definition "rijstrook specifiek bestemd voor voertuigen die rechtsaf willen slaan"@nl ;
skos:inscheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/VkmRijstrookType> ;
skos:notation "rightHandTurningLane" ;
skos:prefLabel "rightHandTurningLane"@nl ;
skos:definition "lane specifically intended for vehicles that want to turn right"@en ;
skos:prefLabel "rightHandTurningLane"@en ;
skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/VkmRijstrookType> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/VkmRijstrookType/rechter_rijstrook>  a skos:Concept ;
<https://www.w3.org/ns/adms#status> <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/id/concept/VkmStatus/ingebruik> ;
skos:definition "rijstrook aan de rechterkant van een weg, vaak voor langzamer verkeer"@nl ;
skos:inscheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/VkmRijstrookType> ;
skos:notation "rightLane" ;
skos:prefLabel "rightLane"@nl ;
skos:definition "lane on the right side of a road, often for slower traffic"@en ;
skos:prefLabel "rightLane"@en ;
skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/VkmRijstrookType> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/VkmRijstrookType/spitsstrook>  a skos:Concept ;
<https://www.w3.org/ns/adms#status> <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/id/concept/VkmStatus/ingebruik> ;
skos:definition "extra rijstrook rechts, open tijdens drukte om verkeersdoorstroming te verbeteren"@nl ;
skos:inscheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/VkmRijstrookType> ;
skos:notation "rushHourLane" ;
skos:prefLabel "rushHourLane"@nl ;
skos:definition "Extra lane right, open during crowds to improve traffic flow"@en ;
skos:prefLabel "rushHourLane"@en ;
skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/VkmRijstrookType> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/VkmRijstrookType/uitstapzone_>  a skos:Concept ;
<https://www.w3.org/ns/adms#status> <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/id/concept/VkmStatus/ingebruik> ;
skos:definition "rijstrook bestemd voor het kortstondig stoppen om passagiers te laten uitstappen"@nl ;
skos:inscheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/VkmRijstrookType> ;
skos:notation "setDownArea" ;
skos:prefLabel "setDownArea"@nl ;
skos:definition "Lane intended for short -term stopping to get passengers out"@en ;
skos:prefLabel "Setdownirea"@en ;
skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/VkmRijstrookType> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/VkmRijstrookType/strook_voor_langzaam_verkeer>  a skos:Concept ;
<https://www.w3.org/ns/adms#status> <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/id/concept/VkmStatus/ingebruik> ;
skos:definition "rijstrook speciaal voor voertuigen met beperkte snelheid, zoals tractoren"@nl ;
skos:inscheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/VkmRijstrookType> ;
skos:notation "slowVehicleLane" ;
skos:prefLabel "slowVehicleLane"@nl ;
skos:definition "lane especially for vehicles with limited speed, such as tractors"@en ;
skos:prefLabel "slowVehicleLane"@en ;
skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/VkmRijstrookType> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/VkmRijstrookType/doorgaand_verkeersstrook>  a skos:Concept ;
<https://www.w3.org/ns/adms#status> <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/id/concept/VkmStatus/ingebruik> ;
skos:definition "rijstrook bedoeld voor voertuigen die niet afslaan, maar rechtdoor gaan"@nl ;
skos:inscheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/VkmRijstrookType> ;
skos:notation "throughTrafficLane" ;
skos:prefLabel "throughTrafficLane"@nl ;
skos:definition "lane intended for vehicles that do not turn off, but go straight on"@en ;
skos:prefLabel "throughTrafficLane"@en ;
skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/VkmRijstrookType> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/VkmRijstrookType/getijdenstrook_>  a skos:Concept ;
<https://www.w3.org/ns/adms#status> <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/id/concept/VkmStatus/ingebruik> ;
skos:definition "veranderbare rijstrook, aangepast aan verkeersstromen op verschillende tijdstippen"@nl ;
skos:inscheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/VkmRijstrookType> ;
skos:notation "tidalFlowLane" ;
skos:prefLabel "tidalFlowLane"@nl ;
skos:definition "Changeable lane, adapted to traffic flows at different times"@en ;
skos:prefLabel "tidalFlowLane"@en ;
skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/VkmRijstrookType> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/VkmRijstrookType/afslagstrook>  a skos:Concept ;
<https://www.w3.org/ns/adms#status> <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/id/concept/VkmStatus/ingebruik> ;
skos:definition "rijstrook bestemd voor voertuigen die de hoofdweg willen verlaten"@nl ;
skos:inscheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/VkmRijstrookType> ;
skos:notation "turningLane" ;
skos:prefLabel "turningLane"@nl ;
skos:definition "lane intended for vehicles that want to leave the main road"@en ;
skos:prefLabel "turningLane"@en ;
skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/VkmRijstrookType> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/VkmRijstrookType/berm>  a skos:Concept ;
<https://www.w3.org/ns/adms#status> <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/id/concept/VkmStatus/ingebruik> ;
skos:definition "gras- of beplantingsstrook naast de rijbaan, tussen weg en eventuele barrière"@nl ;
skos:inscheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/VkmRijstrookType> ;
skos:notation "verge" ;
skos:prefLabel "verge"@nl ;
skos:definition "grass or planting strip next to the roadway, between road and any barrier"@en ;
skos:prefLabel "verge"@en ;
skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/VkmRijstrookType> .

