@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .

<https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/VkmVerkeersmodaliteiten> a skos:ConceptScheme ;
<https://www.w3.org/ns/adms#status> <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/id/concept/VkmStatus/ingebruik>;
    skos:prefLabel "conceptscheme verkeersmodaliteiten" ;
    skos:definition "Codelijst voor verkeersmodaliteiten met de onderverdeling van de hoofdklassen van vervoerstypes." .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/VkmVerkeersmodaliteiten/voetganger> a skos:Concept ;
<https://www.w3.org/ns/adms#status> <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/id/concept/VkmStatus/ingebruik>;
    skos:definition "Verkeersmodaliteit voetganger omvat onder andere de subklasse voetganger." ;
    skos:inscheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/VkmVerkeersmodaliteiten> ;
    skos:notation "voetganger";
    skos:prefLabel "voetganger"@nl;
    skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/VkmVerkeersmodaliteiten> .
    
<https://data.vlaanderen.be/id/concept/VkmVerkeersmodaliteiten/fietser> a skos:Concept ;
<https://www.w3.org/ns/adms#status> <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/id/concept/VkmStatus/ingebruik>;
    skos:definition "Verkeersmodaliteit fietser omvat onder andere de subklassen fietser, kinderfiets, steps, cargobike/bakfiets, éénwieler, e-bike, kayaks, enz." ;
    skos:inscheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/VkmVerkeersmodaliteiten> ;
    skos:notation "fietser";
    skos:prefLabel "fietser"@nl;
    skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/VkmVerkeersmodaliteiten> .
    
 <https://data.vlaanderen.be/id/concept/VkmVerkeersmodaliteiten/klein> a skos:Concept ;
 <https://www.w3.org/ns/adms#status> <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/id/concept/VkmStatus/ingebruik>;
    skos:definition "Verkeersmodaliteit klein verkeer omvat onder andere de subklassen personenwagen, minibus, landbouwvoertuig, enz." ;
    skos:inscheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/VkmVerkeersmodaliteiten> ;
    skos:notation "klein";
    skos:prefLabel "klein"@nl ;
    skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/VkmVerkeersmodaliteiten> .
   
<https://data.vlaanderen.be/id/concept/VkmVerkeersmodaliteiten/medium> a skos:Concept ;
<https://www.w3.org/ns/adms#status> <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/id/concept/VkmStatus/ingebruik>;
    skos:definition "Verkeersmodaliteit medium verkeer omvat onder andere de subklassen bestelwagens, ongelede vrachtwagens, ambulance & brandweer, enz." ;
    skos:inscheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/VkmVerkeersmodaliteiten> ;
    skos:notation "medium";
    skos:prefLabel "medium"@nl;
    skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/VkmVerkeersmodaliteiten> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/VkmVerkeersmodaliteiten/groot> a skos:Concept ;
<https://www.w3.org/ns/adms#status> <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/id/concept/VkmStatus/ingebruik>;
    skos:definition "Verkeersmodaliteit groot verkeer omvat onder andere de subklassen vrachtwagens (+3.5 ton), bus, gelede vrachtwagens, bergingsvoertuigen, enz." ;
    skos:inscheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/VkmVerkeersmodaliteiten> ;
    skos:notation "groot";
    skos:prefLabel "groot"@nl ;
    skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/VkmVerkeersmodaliteiten> .
