@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema> .
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .

<https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/VkmVoertuigType>  a skos:ConceptScheme ;
<https://www.w3.org/ns/adms#status> <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/id/concept/VkmStatus/ingebruik> ;
skos:prefLabel "VoertuigType"@nl ;
skos:definition "Codelijst van voertuigtypes"@nl .
skos:definition "Code list of vehicle types"@en ;
skos:prefLabel "Vehicle type"@en ;

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/VkmVoertuigType/voetganger>  a skos:Concept ;
<https://www.w3.org/ns/adms#status> <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/id/concept/VkmStatus/ingebruik> ;
skos:definition "een persoon die zich te voet verplaatst"@nl ;
skos:inscheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/VkmVoertuigType> ;
skos:notation "ped" ;
skos:prefLabel "voetganger"@nl ;
skos:definition "A person moving on foot"@en ;
skos:prefLabel "pedestrian"@en ;
skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/VkmVoertuigType> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/VkmVoertuigType/fietser>  a skos:Concept ;
<https://www.w3.org/ns/adms#status> <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/id/concept/VkmStatus/ingebruik> ;
skos:definition "een tweewielig voertuig"@nl ;
skos:inscheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/VkmVoertuigType> ;
skos:notation "bike" ;
skos:prefLabel "fietser"@nl ;
skos:definition "A two -wheeled vehicle"@en ;
skos:prefLabel "cyclist"@en ;
skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/VkmVoertuigType> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/VkmVoertuigType/auto>  a skos:Concept ;
<https://www.w3.org/ns/adms#status> <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/id/concept/VkmStatus/ingebruik> ;
skos:definition "een vierwielig motorvoertuig dat bestuurd wordt door personen met rijbewijs B (inclusief lichte vracht en minibus)"@nl ;
skos:inscheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/VkmVoertuigType> ;
skos:notation "auto" ;
skos:prefLabel "auto"@nl ;
skos:definition "A four -wheeled motor vehicle that is controlled by people with driving license B (including light freight and minibus)"@en ;
skos:prefLabel "auto"@en ;
skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/VkmVoertuigType> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/VkmVoertuigType/vrachtwagen>  a skos:Concept ;
<https://www.w3.org/ns/adms#status> <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/id/concept/VkmStatus/ingebruik> ;
skos:definition "een combinatie bestaande uit een motorvoertuig met een of meerdere opleggers, bedoeld voor het vervoer van goederen met een toegelaten massa van meer dan 3500 k"@nl ;
skos:inscheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/VkmVoertuigType> ;
skos:notation "truck" ;
skos:prefLabel "gelede vrachtwagens"@nl ;
skos:definition "A combination consisting of a motor vehicle with one or more trailers, intended for the transport of goods with an permitted mass of more than 3500 k"@en ;
skos:prefLabel "articulated trucks"@en ;
skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/VkmVoertuigType> .

