@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> . 
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema> . 
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> . 

<https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/VkmVerkeersKenmerkType>  a skos:ConceptScheme ; 
<https://www.w3.org/ns/adms#status> <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/id/concept/VkmStatus/ingebruik> ; 
skos:prefLabel "TrafficAttributeType"@nl ; 
skos:definition "codelijst van verkeerskenmerktypes"@nl . 
skos:definition "Code list of traffic characteristic types"@en ; 
skos:prefLabel "TrafficAttributeType"@en ; 

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/VkmVerkeersKenmerkType/V85>  a skos:Concept ; 
<https://www.w3.org/ns/adms#status> <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/id/concept/VkmStatus/ingebruik> ; 
skos:definition "snelheid die door 85% van het verkeer niet wordt overschreden; maat voor wegveiligheid"@nl ; 
skos:inscheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/VkmVerkeersKenmerkType> ; 
skos:notation "V85" ; 
skos:prefLabel "V85"@nl ; 
skos:definition "speed that is not exceeded by 85% of the traffic;Size for road safety"@en ; 
skos:prefLabel "Scatter"@en ; 
skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/VkmVerkeersKenmerkType> . 

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/VkmVerkeersKenmerkType/tijdsgemiddelde_snelheid>  a skos:Concept ; 
<https://www.w3.org/ns/adms#status> <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/id/concept/VkmStatus/ingebruik> ; 
skos:definition "gemiddelde snelheid van een voertuig gemeten over een specifiek tijdsinterval"@nl ; 
skos:inscheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/VkmVerkeersKenmerkType> ; 
skos:notation "tav" ; 
skos:prefLabel "tijdsgemiddeld"@nl ; 
skos:definition "average speed of a vehicle measured over a specific time interval"@en ; 
skos:prefLabel "time -average"@en ; 
skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/VkmVerkeersKenmerkType> . 

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/VkmVerkeersKenmerkType/plaatsgemiddelde_snelheid>  a skos:Concept ; 
<https://www.w3.org/ns/adms#status> <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/id/concept/VkmStatus/ingebruik> ; 
skos:definition "gemiddelde snelheid gemeten over een specifieke locatie of segment van een weg (harmonisch gemiddelde). "@nl ; 
skos:inscheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/VkmVerkeersKenmerkType> ; 
skos:notation "pav" ; 
skos:prefLabel "plaatsgemiddeld"@nl ; 
skos:definition "Average speed measured over a specific location or segment of a road (harmonious average)."@en ; 
skos:prefLabel "average"@en ; 
skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/VkmVerkeersKenmerkType> . 

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/VkmVerkeersKenmerkType/mediaan_snelheid>  a skos:Concept ; 
<https://www.w3.org/ns/adms#status> <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/id/concept/VkmStatus/ingebruik> ; 
skos:definition "de snelheid waarbij de helft van de voertuigen sneller en langzamer rijdt"@nl ; 
skos:inscheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/VkmVerkeersKenmerkType> ; 
skos:notation "med" ; 
skos:prefLabel "mediaan"@nl ; 
skos:definition "The speed at which half of the vehicles runs faster and slower"@en ; 
skos:prefLabel "to the media"@en ; 
skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/VkmVerkeersKenmerkType> . 

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/VkmVerkeersKenmerkType/aantal>  a skos:Concept ; 
<https://www.w3.org/ns/adms#status> <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/id/concept/VkmStatus/ingebruik> ; 
skos:definition "totaal van alle voertuigen die een punt passeren gedurende een bepaalde periode"@nl ; 
skos:inscheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/VkmVerkeersKenmerkType> ; 
skos:notation "count" ; 
skos:prefLabel "aantal"@nl ; 
skos:definition "total of all vehicles that pass a point for a certain period"@en ; 
skos:prefLabel "number"@en ; 
skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/VkmVerkeersKenmerkType> . 

