@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> . 
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema> . 
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> . 

<https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/vkmverkeersmodaliteiten_subklassen>  a skos:ConceptScheme ; 
<https://www.w3.org/ns/adms#status> <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/id/concept/VkmStatus/ingebruik> ; 
skos:prefLabel "conceptscheme verkeersmodaliteiten_subklassen"@nl ; 
skos:definition "Codelijst voor verkeersmodaliteiten_subklassen met de onderverdeling van de subklassen van vervoerstypes"@nl . 

<https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/vkmverkeersmodaliteiten_subklassen/voetganger>  a skos:Concept ; 
<https://www.w3.org/ns/adms#status> <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/id/concept/VkmStatus/ingebruik> ; 
skos:definition "Een persoon die zich te voet verplaatst"@nl ; 
skos:inscheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/Subklassen_modaliteiten> ; 
skos:notation "ped" ; 
skos:prefLabel "Voetganger"@nl ; 
skos:definition "A person moving on foot"@en ; 
skos:prefLabel "Pedestrian"@en ; 
rdfs:subClassOf  <https://data.vlaanderen.be/id/concept/voetganger> ; 
skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/Subklassen_modaliteiten> . 

<https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/vkmverkeersmodaliteiten_subklassen/rolstoel>  a skos:Concept ; 
<https://www.w3.org/ns/adms#status> <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/id/concept/VkmStatus/ingebruik> ; 
skos:definition "Een voertuig zonder motor dat geen bredere dan voor de voetgangers vereiste ruimte nodig heeft, gebruikt voor het transport van personen met verminderde mobiliteit"@nl ; 
skos:inscheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/Subklassen_modaliteiten> ; 
skos:notation "WeelC" ; 
skos:prefLabel "Rolstoel"@nl ; 
skos:definition "A vehicle without a motor that does not require a wider than space required for pedestrians, used for transporting people with reduced mobility"@en ; 
skos:prefLabel "Wheelchair"@en ; 
rdfs:subClassOf  <https://data.vlaanderen.be/id/concept/voetganger> ; 
skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/Subklassen_modaliteiten> . 

<https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/vkmverkeersmodaliteiten_subklassen/andere_voetganger>  a skos:Concept ; 
<https://www.w3.org/ns/adms#status> <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/id/concept/VkmStatus/ingebruik> ; 
skos:definition "Andere"@nl ; 
skos:inscheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/Subklassen_modaliteiten> ; 
skos:notation "other" ; 
skos:prefLabel "Andere"@nl ; 
skos:definition "Others"@en ; 
skos:prefLabel "Others"@en ; 
rdfs:subClassOf  <https://data.vlaanderen.be/id/concept/fietser> ; 
skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/Subklassen_modaliteiten> . 

<https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/vkmverkeersmodaliteiten_subklassen/fietser>  a skos:Concept ; 
<https://www.w3.org/ns/adms#status> <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/id/concept/VkmStatus/ingebruik> ; 
skos:definition "een ongemotoriseerd voertuig met trappers"@nl ; 
skos:inscheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/Subklassen_modaliteiten> ; 
skos:notation "bike" ; 
skos:prefLabel "Fietser"@nl ; 
skos:definition "An unmotorized vehicle with trappers"@en ; 
skos:prefLabel "Cyclist"@en ; 
rdfs:subClassOf  <https://data.vlaanderen.be/id/concept/fietser> ; 
skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/Subklassen_modaliteiten> . 

<https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/vkmverkeersmodaliteiten_subklassen/e-bike>  a skos:Concept ; 
<https://www.w3.org/ns/adms#status> <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/id/concept/VkmStatus/ingebruik> ; 
skos:definition "een voertuig met trappers, met electrische trapondersteuning tot max 25 km/u."@nl ; 
skos:inscheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/Subklassen_modaliteiten> ; 
skos:notation "ebike" ; 
skos:prefLabel "e-bike"@nl ; 
skos:definition "A vehicle with pedals, with electric pedal support up to a maximum of 25 km/h."@en ; 
skos:prefLabel "e-bike"@en ; 
rdfs:subClassOf  <https://data.vlaanderen.be/id/concept/fietser> ; 
skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/Subklassen_modaliteiten> . 

<https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/vkmverkeersmodaliteiten_subklassen/speed_pedelec>  a skos:Concept ; 
<https://www.w3.org/ns/adms#status> <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/id/concept/VkmStatus/ingebruik> ; 
skos:definition "een voertuig met trappers, met electrische trapondersteuning tot max 45 km/u"@nl ; 
skos:inscheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/Subklassen_modaliteiten> ; 
skos:notation "spbike" ; 
skos:prefLabel "Speed Pedelec"@nl ; 
skos:definition "a vehicle with pedals, with electric pedal support up to a maximum of 45 km/h"@en ; 
skos:prefLabel "Speed Pedelec"@en ; 
rdfs:subClassOf  <https://data.vlaanderen.be/id/concept/fietser> ; 
skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/Subklassen_modaliteiten> . 

<https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/vkmverkeersmodaliteiten_subklassen/step>  a skos:Concept ; 
<https://www.w3.org/ns/adms#status> <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/id/concept/VkmStatus/ingebruik> ; 
skos:definition "Een tweewielig voertuig zonder trappers, al dan niet gemotoriseerd"@nl ; 
skos:inscheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/Subklassen_modaliteiten> ; 
skos:notation "Step" ; 
skos:prefLabel "Step"@nl ; 
skos:definition "A two -wheeled vehicle without pedals, whether or not motorized"@en ; 
skos:prefLabel "Step"@en ; 
rdfs:subClassOf  <https://data.vlaanderen.be/id/concept/fietser> ; 
skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/Subklassen_modaliteiten> . 

<https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/vkmverkeersmodaliteiten_subklassen/cargobike>  a skos:Concept ; 
<https://www.w3.org/ns/adms#status> <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/id/concept/VkmStatus/ingebruik> ; 
skos:definition "Een voertuig met trappers, twee of drie wielen en een bak vooraan of achteraan voor transport van goederen of (jonge) personen. Kan met electrische trap ondersteuning"@nl ; 
skos:inscheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/Subklassen_modaliteiten> ; 
skos:notation "cbike" ; 
skos:prefLabel "Cargobike"@nl ; 
skos:definition "A vehicle with trappers, two or three wheels and a container at the front or at the back for the transport of goods or (young) people.Can support with electric staircase"@en ; 
skos:prefLabel "Cargobike"@en ; 
rdfs:subClassOf  <https://data.vlaanderen.be/id/concept/fietser> ; 
skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/Subklassen_modaliteiten> . 

<https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/vkmverkeersmodaliteiten_subklassen/paarden>  a skos:Concept ; 
<https://www.w3.org/ns/adms#status> <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/id/concept/VkmStatus/ingebruik> ; 
skos:definition "Personen die zich te paard verplaatsen"@nl ; 
skos:inscheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/Subklassen_modaliteiten> ; 
skos:notation "horse" ; 
skos:prefLabel "Paarden"@nl ; 
skos:definition "Persons moving on horseback"@en ; 
skos:prefLabel "Horses"@en ; 
rdfs:subClassOf  <https://data.vlaanderen.be/id/concept/fietser> ; 
skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/Subklassen_modaliteiten> . 

<https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/vkmverkeersmodaliteiten_subklassen/scootmobiel>  a skos:Concept ; 
<https://www.w3.org/ns/adms#status> <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/id/concept/VkmStatus/ingebruik> ; 
skos:definition "Een scooter met minimaal drie wielen die is ingericht voor het vervoer van personen met een handicap"@nl ; 
skos:inscheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/Subklassen_modaliteiten> ; 
skos:notation "MScooter" ; 
skos:prefLabel "Mobility Scooter"@nl ; 
skos:definition "A scooter with at least three wheels that is set up for the transport of people with disabilities"@en ; 
skos:prefLabel "Mobility Scooter"@en ; 
rdfs:subClassOf  <https://data.vlaanderen.be/id/concept/fietser> ; 
skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/Subklassen_modaliteiten> . 

<https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/vkmverkeersmodaliteiten_subklassen/bromfiets>  a skos:Concept ; 
<https://www.w3.org/ns/adms#status> <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/id/concept/VkmStatus/ingebruik> ; 
skos:definition "Een tweewielig motorvoertuig met verbrandingsmotor van max 50CC en een snelheid begrensd tot 45 km/u"@nl ; 
skos:inscheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/Subklassen_modaliteiten> ; 
skos:notation "moped" ; 
skos:prefLabel "Bromfiets"@nl ; 
skos:definition "A two -wheeled motor vehicle with a combustion engine of max 50cc and a speed limited to 45 km/h"@en ; 
skos:prefLabel "Moped"@en ; 
rdfs:subClassOf  <https://data.vlaanderen.be/id/concept/fietser> ; 
skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/Subklassen_modaliteiten> . 

<https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/vkmverkeersmodaliteiten_subklassen/andere_fietser>  a skos:Concept ; 
<https://www.w3.org/ns/adms#status> <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/id/concept/VkmStatus/ingebruik> ; 
skos:definition "Andere"@nl ; 
skos:inscheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/Subklassen_modaliteiten> ; 
skos:notation "Andere" ; 
skos:prefLabel "Andere"@nl ; 
skos:definition "Others"@en ; 
skos:prefLabel "Others"@en ; 
rdfs:subClassOf  <https://data.vlaanderen.be/id/concept/klein> ; 
skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/Subklassen_modaliteiten> . 

<https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/vkmverkeersmodaliteiten_subklassen/auto>  a skos:Concept ; 
<https://www.w3.org/ns/adms#status> <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/id/concept/VkmStatus/ingebruik> ; 
skos:definition "Een vierwielig motorvoertuig dat bestuurd wordt door personen met rijbewijs B"@nl ; 
skos:inscheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/Subklassen_modaliteiten> ; 
skos:notation "auto" ; 
skos:prefLabel "auto"@nl ; 
skos:definition "A four -wheeled motor vehicle that is controlled by people with a B driving license"@en ; 
skos:prefLabel "auto"@en ; 
rdfs:subClassOf  <https://data.vlaanderen.be/id/concept/klein> ; 
skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/Subklassen_modaliteiten> . 

<https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/vkmverkeersmodaliteiten_subklassen/motorfiets>  a skos:Concept ; 
<https://www.w3.org/ns/adms#status> <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/id/concept/VkmStatus/ingebruik> ; 
skos:definition "Een tweewielig motorvoertuig met verbrandingsmotor van minstens 50cc en een onbegrensde snelheid, waarvoor rijbewijs A nodig is"@nl ; 
skos:inscheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/Subklassen_modaliteiten> ; 
skos:notation "mbike" ; 
skos:prefLabel "motorfiets"@nl ; 
skos:definition "A two -wheeled motor vehicle with combustion engine of at least 50cc and an unlimited speed, for which driving license A is required"@en ; 
skos:prefLabel "motorcycle"@en ; 
rdfs:subClassOf  <https://data.vlaanderen.be/id/concept/klein> ; 
skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/Subklassen_modaliteiten> . 

<https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/vkmverkeersmodaliteiten_subklassen/landbouwvoertuigen>  a skos:Concept ; 
<https://www.w3.org/ns/adms#status> <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/id/concept/VkmStatus/ingebruik> ; 
skos:definition "elk landbouw- of bosbouwvoertuig op wielen of rupsbanden, dat voornamelijk voor tractiedoeleinden in de land- of bosbouw"@nl ; 
skos:inscheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/Subklassen_modaliteiten> ; 
skos:notation "agri" ; 
skos:prefLabel "Landbouwvoertuigen"@nl ; 
skos:definition "any agricultural or forestry vehicle on wheels or tracks, which mainly for traction purposes in the country or forestry"@en ; 
skos:prefLabel "Agricultural vehicles"@en ; 
rdfs:subClassOf  <https://data.vlaanderen.be/id/concept/klein> ; 
skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/Subklassen_modaliteiten> . 

<https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/vkmverkeersmodaliteiten_subklassen/andere_klein>  a skos:Concept ; 
<https://www.w3.org/ns/adms#status> <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/id/concept/VkmStatus/ingebruik> ; 
skos:definition "Andere"@nl ; 
skos:inscheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/Subklassen_modaliteiten> ; 
skos:notation "other" ; 
skos:prefLabel "andere"@nl ; 
skos:definition "Others"@en ; 
skos:prefLabel "Others"@en ; 
rdfs:subClassOf  <https://data.vlaanderen.be/id/concept/medium > ; 
skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/Subklassen_modaliteiten> . 

<https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/vkmverkeersmodaliteiten_subklassen/lichte_vracht>  a skos:Concept ; 
<https://www.w3.org/ns/adms#status> <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/id/concept/VkmStatus/ingebruik> ; 
skos:definition "Een gemotoriseerd voertuig bedoeld voor het vervoer van goederen waarvan de toegelaten massa niet meer is dan 3500 kg"@nl ; 
skos:inscheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/Subklassen_modaliteiten> ; 
skos:notation "lfreight" ; 
skos:prefLabel "lichte vracht"@nl ; 
skos:definition "A motorized vehicle intended for the transport of goods for which the permitted mass is no more than 3500 kg"@en ; 
skos:prefLabel "light load"@en ; 
rdfs:subClassOf  <https://data.vlaanderen.be/id/concept/medium > ; 
skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/Subklassen_modaliteiten> . 

<https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/vkmverkeersmodaliteiten_subklassen/minibus>  a skos:Concept ; 
<https://www.w3.org/ns/adms#status> <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/id/concept/VkmStatus/ingebruik> ; 
skos:definition "Een gemotoriseerd voertuig bedoeld voor het vervoer van personen met niet meer dan 9 zitplaatsen (chauffeur + 8)"@nl ; 
skos:inscheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/Subklassen_modaliteiten> ; 
skos:notation "minibus" ; 
skos:prefLabel "Minibus"@nl ; 
skos:definition "A motorized vehicle intended for the transport of people with no more than 9 seats (driver + 8)"@en ; 
skos:prefLabel "Minibus"@en ; 
rdfs:subClassOf  <https://data.vlaanderen.be/id/concept/medium > ; 
skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/Subklassen_modaliteiten> . 

<https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/vkmverkeersmodaliteiten_subklassen/ongelede_vrachtwagen>  a skos:Concept ; 
<https://www.w3.org/ns/adms#status> <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/id/concept/VkmStatus/ingebruik> ; 
skos:definition "Een ongedeeld motorvoertuig voor het vervoer van goederen, met een toegelaten massa van meer dan 3500 kg"@nl ; 
skos:inscheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/Subklassen_modaliteiten> ; 
skos:notation "smalltruck" ; 
skos:prefLabel "Ongelede vrachtwagen"@nl ; 
skos:definition "An undivided motor vehicle for the transport of goods, with an permitted mass of more than 3500 kg"@en ; 
skos:prefLabel "Unpacked truck"@en ; 
rdfs:subClassOf  <https://data.vlaanderen.be/id/concept/medium > ; 
skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/Subklassen_modaliteiten> . 

<https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/vkmverkeersmodaliteiten_subklassen/hulpdiensten>  a skos:Concept ; 
<https://www.w3.org/ns/adms#status> <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/id/concept/VkmStatus/ingebruik> ; 
skos:definition "Een motorvoertuig van politie, brandweer of ambulance dat optische- en geluidssignalen voert om kenbaar te maken dat zij bezig zijn een dringende taak te vervullen"@nl ; 
skos:inscheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/Subklassen_modaliteiten> ; 
skos:notation "priority" ; 
skos:prefLabel "Hulpdiensten"@nl ; 
skos:definition "A motor vehicle of police, fire brigade or ambulance that carries optical and sound signals to make it known that they are doing an urgent task"@en ; 
skos:prefLabel "Emergency services"@en ; 
rdfs:subClassOf  <https://data.vlaanderen.be/id/concept/medium > ; 
skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/Subklassen_modaliteiten> . 

<https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/vkmverkeersmodaliteiten_subklassen/andere_medium>  a skos:Concept ; 
<https://www.w3.org/ns/adms#status> <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/id/concept/VkmStatus/ingebruik> ; 
skos:definition "Andere"@nl ; 
skos:inscheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/Subklassen_modaliteiten> ; 
skos:notation "other" ; 
skos:prefLabel "Andere"@nl ; 
skos:definition "Others"@en ; 
skos:prefLabel "Others"@en ; 
rdfs:subClassOf  <https://data.vlaanderen.be/id/concept/groot> ; 
skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/Subklassen_modaliteiten> . 

<https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/vkmverkeersmodaliteiten_subklassen/gelede_vrachtwagens>  a skos:Concept ; 
<https://www.w3.org/ns/adms#status> <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/id/concept/VkmStatus/ingebruik> ; 
skos:definition "Een combinatie bestaande uit een motorvoertuig met een of meerdere opleggers, bedoeld voor het vervoer van goederen met een toegelaten massa van meer dan 3500 k"@nl ; 
skos:inscheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/Subklassen_modaliteiten> ; 
skos:notation "truck" ; 
skos:prefLabel "Gelede vrachtwagens"@nl ; 
skos:definition "A combination consisting of a motor vehicle with one or more trailers, intended for the transport of goods with an permitted mass of more than 3500 k"@en ; 
skos:prefLabel "Articulated trucks"@en ; 
rdfs:subClassOf  <https://data.vlaanderen.be/id/concept/groot> ; 
skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/Subklassen_modaliteiten> . 

<https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/vkmverkeersmodaliteiten_subklassen/ov_bus>  a skos:Concept ; 
<https://www.w3.org/ns/adms#status> <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/id/concept/VkmStatus/ingebruik> ; 
skos:definition "Een publiekelijk toegankelijk motorvoertuig voor het vervoer van personen met meer dan 9 zitplaatsen."@nl ; 
skos:inscheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/Subklassen_modaliteiten> ; 
skos:notation "PT" ; 
skos:prefLabel "OV Bus"@nl ; 
skos:definition "A publicly accessible motor vehicle for the transport of people with more than 9 seats."@en ; 
skos:prefLabel "Public transport bus"@en ; 
rdfs:subClassOf  <https://data.vlaanderen.be/id/concept/groot> ; 
skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/Subklassen_modaliteiten> . 

<https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/vkmverkeersmodaliteiten_subklassen/bus>  a skos:Concept ; 
<https://www.w3.org/ns/adms#status> <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/id/concept/VkmStatus/ingebruik> ; 
skos:definition "Een privaat motorvoertuig voor het vervoer van personen met meer dan 9 zitplaatsen"@nl ; 
skos:inscheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/Subklassen_modaliteiten> ; 
skos:notation "Bus" ; 
skos:prefLabel "Bus"@nl ; 
skos:definition "A private motor vehicle for the transport of people with more than 9 seats"@en ; 
skos:prefLabel "Bus"@en ; 
rdfs:subClassOf  <https://data.vlaanderen.be/id/concept/groot> ; 
skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/Subklassen_modaliteiten> . 

<https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/vkmverkeersmodaliteiten_subklassen/militaire_voertuigen>  a skos:Concept ; 
<https://www.w3.org/ns/adms#status> <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/id/concept/VkmStatus/ingebruik> ; 
skos:definition "Motorvoertuigen bedoeld voor militaire operaties"@nl ; 
skos:inscheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/Subklassen_modaliteiten> ; 
skos:notation "Mil" ; 
skos:prefLabel "Militaire voertuigen"@nl ; 
skos:definition "Motor vehicles intended for military operations"@en ; 
skos:prefLabel "Military vehicles"@en ; 
rdfs:subClassOf  <https://data.vlaanderen.be/id/concept/groot> ; 
skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/Subklassen_modaliteiten> . 

<https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/vkmverkeersmodaliteiten_subklassen/bergingsvoertuigen>  a skos:Concept ; 
<https://www.w3.org/ns/adms#status> <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/id/concept/VkmStatus/ingebruik> ; 
skos:definition "Motorvoertuigen bedoeld om tot stilstand gekomen of verongelukte voertuigen weg te slepen en te bergen"@nl ; 
skos:inscheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/Subklassen_modaliteiten> ; 
skos:notation "Tow" ; 
skos:prefLabel "Bergingsvoertuigen"@nl ; 
skos:definition "Motor vehicles intended to come to a halt or to drag away and store crashes of vehicles"@en ; 
skos:prefLabel "Storage vehicles"@en ; 
rdfs:subClassOf  <https://data.vlaanderen.be/id/concept/groot> ; 
skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/Subklassen_modaliteiten> . 

<https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/vkmverkeersmodaliteiten_subklassen/andere_groot>  a skos:Concept ; 
<https://www.w3.org/ns/adms#status> <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/id/concept/VkmStatus/ingebruik> ; 
skos:definition "Andere"@nl ; 
skos:inscheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/Subklassen_modaliteiten> ; 
skos:notation "other" ; 
skos:prefLabel "Andere"@nl ; 
skos:definition "Others"@en ; 
skos:prefLabel "Others"@en ; 
rdfs:subClassOf  <https://data.vlaanderen.be/id/concept/groot> ; 
skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/Subklassen_modaliteiten> . 

